\documentclass{beamer}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usetheme{default}
\useoutertheme{default}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}


%%% For pdflatex
\renewcommand\sfdefault{phv}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%\usepackage{texnansi}
\usepackage{marvosym}

\setbeamerfont{title}{size={\huge}}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\huge}
\setbeamerfont{copyright in head/foot}{size=\Tiny}
\setbeamerfont{framenumber in head/foot}{size=\Tiny}

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics
  [width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/background-UDS-WWU-Beamer.png}}
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} %no nav symbols


\defbeamertemplate*{footline}{infolines theme}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.52\paperwidth,ht=2.25ex,dp=2ex,right]{framenumber in head/foot}%
    \usebeamerfont{framenumber in head/foot}\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}

\usepackage{graphicx} 
\usepackage{booktabs} 

%-------------------------------------------------------------------------------
% TITLE PAGE
%-------------------------------------------------------------------------------

\title[Rchaeology]{Analyse et datation d'artefacts arch\'{e}olgiques : R et les
cachets circulaires hittites} 

\author{N\'{e}h\'{e}mie Strupler} 
\institute[CNRS] {
$^{\rm a}$ UMR 7044  \guillemotleft{} Arch\'{e}ologie et Histoire ancienne :
M\'{e}diterran\'{e}e-Europe  \guillemotright{} 
\\
 Universit\'{e} de Strasbourg\\
 \vspace{12pt}
  $^{\rm b}$ Institut f\"ur Altorientalische Philologie und Vorderasiatische Altertumskunde  \\ Westf\"alische Wilhelms-Universit\"at M\"unster\\
\medskip
\textit{nehemie.strupler@etu.unistra.fr} 
}
\date{\tiny 28.06.2013} 


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage 
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center} Contexte : la civilisation hittite (ca 1600 -- 1200 av. n.è.) \end{center}
  \begin{columns}[c] 
  \column{.7\linewidth} 
  \includegraphics[width= 1.1\linewidth]{images/1-CarteTurquie-EmpireHitte.png}

  \column{.45\linewidth} 
  \begin{itemize}
    \item \large Bo\u{g}azköy : \normalsize capitale de l'Empire hittite
    \item  La bataille de Qadesh  (1275 av. n.è.) : Muwatalli vs Ramsès II
  \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \begin{center} Cachet (1)\end{center}
  \begin{columns}[c] 
    \column{.7\linewidth} 
    \begin{minipage}[t]{\linewidth}

       \begin{columns}[t] 
       \column{.6\linewidth} 
       \includegraphics[width= 1\linewidth]{images/2a-SceauBague-Herbordt2005.png}
       \column{.4\linewidth}
       \includegraphics[width= 1\linewidth]{images/2a-SceauBague-Boehmer1987.png} 
       \end{columns}
    \end{minipage}
  \\
    \begin{minipage}[c]{\linewidth}
    \hspace{.5cm}
    \includegraphics[width= .3\linewidth]{images/2b-Siegel-Holztafel.png}
    \hspace{1cm}
    \includegraphics[width= .3\linewidth]{images/2b-Siegel-Leder.png}
   \end{minipage}

  \column{.3\linewidth} 
  \includegraphics[width= 1\linewidth]{images/2c-Siegel-LSU.png}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \begin{center} Cachet (2)\end{center}
  \begin{figure}\centering
  \includegraphics[width= 0.8\linewidth]{images/3a-Bo36f-887-Erkla.png}
  \end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}
  \begin{center} Cachet (3)\end{center}
    \begin{figure}\centering
    \includegraphics[width= 0.8\linewidth]{images/4a-3periode.png}
    \end{figure}
  \begin{flushright}   $\Longrightarrow$  FactoMineR \end{flushright}
\end{frame}


\begin{frame}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{center} ACP (1) \end{center}
  
    \begin{columns}[t]
    \hspace{-0.8cm} 
  
    \begin{column}[c]{.4\linewidth}
      \begin{figure} 
      \includegraphics[width= 1\linewidth]{images/5a-PCA-plot-Var1.pdf}\\
      \tiny Cercle des corrélations \\ 5 variables, 110 individus
      \end{figure}
    \end{column}
    \hspace{-0.6cm}
    
    \begin{column}[c]{.7\linewidth}
      \begin{figure}
      \vspace{-0.6cm} 
      \includegraphics[width=1\linewidth]{images/6a-PCA-plot-Datierung} \\
      \vspace{-0.3cm} 
      Datation
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}



{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{images/background-UDS-WWU-Beamer-Weiss.png}}
\begin{frame}[fragile] 
  \begin{center} ACP (2) \end{center}
    \begin{columns}
    
    \begin{column}[c]{.2\linewidth}
    \vspace{-0.8cm} 
      \begin{center}  \tiny ancien  \end{center} 
        \vspace{-0.4cm} 
          \begin{figure}
              \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/7a-AFM2-Dincol2008-4b.png} \\
          \end{figure}
          \vspace{-0.6cm}
          \begin{figure}
              \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/7a-AFM2-Dincol2008-10b.png} \\
          \end{figure}  
          \vspace{-0.6cm} 
          \begin{figure}
              \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/7a-Dincol2008-38b.png} \\
          \end{figure}    
      \end{column}
      \begin{column}[c]{.2\linewidth}
              \vspace{-0.8cm} 
      \begin{center}  \tiny récent \end{center} 
      \vspace{-0.4cm}
          \begin{figure}
              \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/7b-ACM2-Herbordt2005-25b.png} \\
          \end{figure}    
          \vspace{-0.6cm}
          \begin{figure}
              \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/7b-ACM2-Herbordt2005-501b.png} \\
          \end{figure}    
          \vspace{-0.6cm}
          \begin{figure}
              \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/7b-ACM2-Herbordt2005-619b.png} \\
          \end{figure}    
  \end{column}
  \begin{column}[c]{.4\linewidth}
              \vspace{-0.8cm} 
\begin{center} \tiny  "récent"  avec proportions  "ancien"\end{center}
            \vspace{-0.4cm} 
            \begin{figure}
                \includegraphics[width=0.4\linewidth]{images/7c-ACP-Herbordt2005-206b.png} \hspace{0.1cm}
                \includegraphics[width=0.4\linewidth]{images/7c-ACP-Herbordt2005-253b.png} \\
            \end{figure}  
            \vspace{-0.6cm} 
            \begin{figure}
                \includegraphics[width=0.4\linewidth]{images/7c-ACP-Herbordt2005-352b.png} \hspace{0.1cm}
                \includegraphics[width=0.4\linewidth]{images/7c-ACP-Herbordt2005-474b.png} \\
            \end{figure}    
            \vspace{-0.6cm}
            \begin{figure}
                \includegraphics[width=0.4\linewidth]{images/7c-ACP-Herbordt2005-607b.png} \hspace{0.1cm}
                \includegraphics[width=0.4\linewidth]{images/7c-ACP-Herbordt2005-676b.png} \\
            \end{figure}    
    \end{column}
    
\end{columns}
\end{frame}
} 


\begin{frame}
  \usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{kitten.jpg}}
  \begin{center} ACP (3) \end{center}
  \vspace{-1cm}
  \begin{columns}[c] 
    \hspace{-0.7cm}
    \begin{column}[c]{.5\linewidth}
      \begin{figure}
      \includegraphics[width= 1.2\linewidth]{images/8a-PCA-plot-Wolbung.pdf} \\
      \vspace{-0.2cm} Surface
      \end{figure}
    \end{column}
  
    \begin{column}[c]{.5\linewidth}
      \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.2\linewidth]{images/8b-PCA-plot-Aussentyp.pdf} \\
      \vspace{-0.2cm} Décoration extérieure
    \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}




%------------------------------------------------

\begin{frame}
\begin{center} ACM (1) \end{center} 
  \vspace{-1cm}
    \begin{columns}[c] 
    \hspace{-1cm}
      \begin{column}[c]{.5\linewidth}
        \begin{figure}
          \includegraphics[width= 1.2\linewidth]{images/9a-MCA-plot-Datierung.pdf}\\
        \vspace{-0.2cm} \begin{center} Variable illustrative (datation) \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}

      \begin{column}[c]{.5\linewidth}
        \begin{figure}
          \includegraphics[width=1.2\linewidth]{images/9b-MCA-Var.pdf} \\
        \vspace{-0.2cm}   \begin{center}Variables\end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

%------------------------------------------------
{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{images/background-UDS-WWU-Beamer-Weiss.png}}
\begin{frame}[fragile] 
  \begin{columns}
  \hspace{-0.7cm}

  \begin{column}[c]{.14\linewidth}
  \vspace{-0.8cm} 
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.5\linewidth]{images/7b-ACM2-Herbordt2005-25b.png} \\
    \end{figure}
  \vspace{-1cm}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.5\linewidth]{images/10a-ACM2-Herbordt2005-74b.png} \\
    \end{figure}  
  \vspace{-1cm} 
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.5\linewidth]{images/10a-ACM2-Herbordt2005-159b.png} \\
    \end{figure}    
  \end{column}
  \hspace{-0.7cm}

  \begin{column}[c]{.8\linewidth}
  \vspace{-0.4cm}
  \begin{center} ACM (2) \end{center}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/10b-MCA-plot-GreifeRosetteVsKugel-Vita.pdf} \\
     \end{figure}
   \end{column}
  \hspace{-1.3cm}

  \begin{column}[c]{.14\linewidth}
  \vspace{-0.8cm} 
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.5\linewidth]{images/10c-ACM2-Herbordt2005-253b.png} \\
    \end{figure}    
    \vspace{-1cm}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.5\linewidth]{images/7b-ACM2-Herbordt2005-501b.png} \\
    \end{figure}    
    \vspace{-1cm}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.5\linewidth]{images/7b-ACM2-Herbordt2005-619b.png} \\
    \end{figure}    
  \end{column}

\end{columns}
\end{frame}
} 
%------------------------------------------------





\begin{frame}[fragile] 
  \begin{center} AFM (1) \end{center}
  \vspace{-1cm}
\begin{columns}
  \begin{column}[c]{.1\linewidth}

  \end{column}
  \begin{column}[c]{.8\linewidth}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\linewidth]{images/11-MFA-plot-Datierung.pdf} \\
    \end{figure}
  \end{column}
  \begin{column}[c]{.1\linewidth}

  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

%------------------------------------------------
{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{images/background-UDS-WWU-Beamer-Weiss.png}}
\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
  \begin{columns}
  \hspace{-0.7cm}
  
  \begin{column}[c]{.14\linewidth}
    \vspace{-0.8cm} 
    \begin{figure}
    \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/7a-AFM2-Dincol2008-4b.png} \\
    \end{figure}
    \vspace{-1cm}
    \begin{figure}
    \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/7a-AFM2-Dincol2008-10b.png} \\
    \end{figure}  
    \vspace{-1cm} 
    \begin{figure}
    \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/12a-AFM2-Herbordt2005-210b.png} \\
    \end{figure}    
  \end{column}
  \hspace{-0.7cm}
 
  \begin{column}[c]{.8\linewidth}
    \vspace{-0.4cm}
    \begin{center} AFM (2) \end{center}
      \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/12b-MFA-plot-Anordnung.pdf} \\
      \end{figure}
    \end{column}
    \hspace{-1.3cm}
    
    \begin{column}[c]{.14\linewidth}
    \vspace{-0.8cm} 
      \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/12c-Herbordt2005-153b.png} \\
      \end{figure}    
      \vspace{-1cm}
      \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/12c-AFM2-Herbordt2005-674b.png} \\
      \end{figure}    
      \vspace{-1cm}
      \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/12c-AFM2-Herbordt2005-694b.png} \\
      \end{figure}    
      \end{column}
  
  \end{columns}
\end{frame}
} 

%------------------------------------------------

\begin{frame}
  \frametitle{\normalsize Conclusion}
  \begin{figure}
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/13-FGZ.jpg} \\
  \end{figure}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
